（慎入）我阿媽條頸爛哂

呢幾日先見到，因為之前我濕疹睇完旺角黃錫明醫生後好翻，所以諗住聽日帶我阿媽去睇。 我想問呢啲係咩病？好恐怖

Likely herpes zoster

有冇人有好嘅皮膚科醫生介紹，我暫時只諗到黃錫明

係咪生蛇呀

點知咩黎
生成咁仲唔睇醫生痴撚線

快啲去睇咗先啦
理得咩好唔好
驗下咩事先都要

快啲去睇醫生啦
生蛇好撚痛嫁同可能會有後遺症

生蛇啦 又痕又痛

仲問？去睇醫生啦

快啲睇醫生啦

似生蛇，帶狀疱疹，你睇下係咪得呢邊面有生？係咪另一邊面完全冇事？

生蛇越早醫越好
其實咩病都係越早醫越好
仲唔拿拿淋睇醫生

何家強，尖沙咀

生蛇呀大佬 快去睇醫生喇

我以前生蛇都無咁誇張㗎喎

似生蛇 請問有冇痕痕痛痛 同埋 忽冷忽熱? 另外如果真係生蛇發到咁 食藥都應該冇乜大幫助 不過點都應該去睇一睇醫生嘅。

柴灣朱楚堯

有冇食錯野
我媽媽都係食左大量薑醋 或者合桃就會咁
不過冇咁嚴重

認真快啲睇醫生
要外敷內服先有用

你都on99 唔撚識就收皮啦

快撚D去睇醫生

生蛇 即刻去睇專科啦

朋友剛剛介紹咗曾偉之醫生

生蛇

會有神經痛症

痛唔痛 點痛法

要快啲睇急症 上眼後果可以好嚴重

我屋企人生過 係耳後
最尾醫返佢果邊耳仔聽力減到得返6成
唔係嚇你

仲話 即刻睇醫生啦

生過蛇 不過生腰 搽啊婆啲偏方 兩三個禮拜好返

生蛇呀屌, 上耳上眼會聾會盲

紅磡 譚紹唐

痛 = 生蛇?
如果係GE, 快D睇西醫拎佢果D特效藥食下
跟手日日去針灸, 中西合壁, 好快好

生蛇 第3日就會發到咁樣
我以前條腰一樣生到咁

入急症啦呢啲，仲等咩專科呀

乜撚醫生都可以睇啦

已經book咗今晚黃大仙曾偉之醫生

cls

不過預左 好番以後都會好似觸電咁痛

個樣好嚴重，唔好等

呢d永遠都有圖

睇醫生啦 仲上連登

生蛇生一圈就會死

快啲睇醫生

好似viral 野, 建議入院打針

即去睇醫生啦

錯手負皮

第一次見咁嚴重

屌啦雖然講左慎入姐，都唔係咁呀

即出門口 快

急症啦仲講

乜依家醫學院收埋啲弱智㗎咩

伊波拉

生唔到一圈只會發生左邊或右邊

你醫學知識仲衰過班廢老

俗稱生蛇，學名 帶狀疱疹
會係肋骨間之間多
亦會上頭面
盡快睇醫生處理，快睇 後遺症會少啲

後遺症最煩係間中會觸電咁電幾野
時間因人而異，半年至1年幾都有

去普通科睇ok

呢幾年d老人家好易生蛇 大家快d帶2老去打針

好撚賤

一晚之間就咁？

係咪痛先？ 係就生蛇啦

我呀姨生蛇生到入耳仔，而家好返但平衡力同聽力都差咗，快啲睇醫生

喪屍

顧立誠幾好

食幾日 Acyclovir 或者 Valacyclovir 睇下點

生蛇
即睇醫生
把握黃金48小時治療

我麵覺得似

生到圍住身體一圈就會死

我廿幾歲就生過蛇
屌

如果起泡果啲位 會有係入面神經咁痛出黎 就應該係生蛇啦 起左72小時內有特效藥 快啲睇醫生

紅磡, 譚紹棠

請問有冇神經痛，有就即係生蛇，快d睇醫生，有特效藥。

會痛一星期，之後都會有陣痛的。

中環 顧立誠

都

有能力即刻入院啦，生蛇醫得唔好會好大手尾。

一型皰疹，即係俗稱嘅生蛇上頸，快啲去睇醫生，再唔係去睇急症，唔好再拖啦屌，快！

即刻出門口睇啦

寧願上連登問人都唔睇醫生
真係孝子

點解會有嘅

Btw 就算好翻 啲粒粒無晒 都仲會痛架 痛幾耐就睇人 我果時痛左兩三個星期 係咪媽媽呢啲太操勞 屋企有人無出過水痘就小心

vericella zoster virus remission, 有冇生過水痘? 生過嘅話vzv會潛伏喺ganglia到，免疫力低就會出返嚟，因為係沿住條神經線生，所以會一條線同埋通常只會係一邊。

conclusion, 似生蛇

利申 有任何疑問應及早求醫，以上意見並非任何專業醫療建議，不應視作任何醫護人員立場或意見

想問點睇細你一年嘅師弟肥左三分一人？
你當年pass唔pass到？你果屆幾多人肥？

唔知點解張相好有吸引力。。。
我係咁睇仲放大每一粒。。。。 停唔到

生蛇呀

睇左普通科先喇，樓上專科全部要約坐底3星期。

唔好等喇。

食Lyrica/famvir個類

屌你on9去睇急症啦
仲on99問邊個醫生好

即刻帶伯母睇醫生！！！！！

屌你仲等聽日 而家即刻陪佢搭的士睇啦仆街仔

生蛇通常生胸 肚
生面一定痛撚到..

咩年代
呢家既藥已經可以醫到完全無後遺症

正

屌你D圖啦直出好想嘔

講到好似有啲預防咁..
生得都係之前都係有virus潛伏左係神經
免疫力一低就會出黎，特點係沿住神經生 一帶一帶咁
預防針果無用，早啲去醫啦，會有神經dmg嫁
利申：睇wiki

講大？

不過d藥比較貴 但比較勁

唔該標題改下佢，會引起不安

耳念珠菌
帶狀包菌

720 -- 政府山 基督徒集結

咩病黎

仲聽日...?

見過生蛇唔係咁
亦都唔係係呢啲位置
不過唔知嚴重會唔會變成咁

黃大仙下邨曾樹銘醫生，出哂名皮膚聖手

而家佢（1-6）只開上畫

仲等

生蛇

帶佢睇醫生 即刻去睇

細細個生過 睇西醫一兩個星期完全康復

冇你講既後遺症

性病嚟㗎喎屌

dermatomal distribution 但係好似有pustule
可能我見得少
未見過有

睇醫生啦戇鳩

明顯蛇啦

連登仔係咪弱撚智
生到咁都唔睇醫生

畫條蜈蚣就冇事

你老母成個支那婆咁

聽朝考Dse, 宜家先開始溫

鳩嗡都有個限度啦
DSE醫科生

生蛇或者係細菌感染既皮膚炎
因為有類似膿既野係度 我覺得後者機會大
或者係生蛇冇治理所以導致細菌感染

any肥 連登多醫生但都唔係一張相就可以隔空斷症
睇醫生啦

生蛇係面好危險 有機會誘發面癱眼盲耳聾 一定要即時睇醫生

herpes simplex I 同herpes zoster 2件事喎

元朗有個叫曾憲榮 睇皮膚科都幾好，身邊好多朋友去睇 喺行去朗屏站天橋附近

bam

帶狀皰疹。

帶狀皰疹病毒潛伏於神經，如圖所見，好近耳仔，會影響聽覺，請盡快求診

利申：醫護撚

住邊區？
幫你睇下有咩醫生開啦

岩呀

認同
快d去睇醫生啦

急診症喇屌

係生蛇倂發細菌感染，去急症室啦！

佐敦 劉禮英幾好
我濕疹都係睇佢

呢啲就有圖

樓主呢？
帶左啊媽去睇醫生未

當濕疹醫就死得

盡快前往急症室

有膿係因為R穿左之後細菌感染所以搞到含膿

而家就去急症室睇啦，聽乜鬼日

佢醫暗瘡就出名
但佢都好多差評wo

港父

應該係太耐唔理，枕頭污糟，自己整爆佢，搞到同時有bacterial infection.

似生蛇
最緊要搵紗布cum著先 費事惹比其他人
然後去睇醫生

注意本身身體有冇其他地方都有出疹
或者本身係咪免疫力低 例如化療人士
個的就有可能要入院

避免接觸大肚婆 長者 化療人士
如果有接觸過無出過水痘既大肚婆 就要做contact tracing 驗血

食acyclovir 800mg five times a day if rental function normal
再加NSAID
一般兩個禮拜都會好
但有小數人會有post herpetic neuralgia 生蛇後神經痛

咁點解反而老豆碌撚無事

鄒業宏好似有人話ok既

生蛇
快D去睇樓下醫生就得

仲上黎問 on9

我20歲嘅時候生過，而家30, 成日都痛

去咗睇醫生未呀

有事好心就馬上睇醫生啦
上連登托咩

睇醫生啦，上嚟問把托咩

valaciclovir 1 g orally, 8-hourly for 7 days

RIP

屌

我中學果時生過夏天穿校服想死

口賤少陣

無啦，生蛇生到咁，無得醫架啦

生蛇要響早期食藥先有效，發曬出嚟就等多排，佢自己會退

生蛇呀睇醫啦仲問

生蛇都仲要返學？

阻擋視線

打完預防針就算發都會冇咁痛
絕對有打既需要

生係腰，唔算嚴重但諗番其實應該唔番

蛇啦，我都生緊每日食十粒acyclovir
不過你媽生係頸嚴重d，要即刻睇醫生，普通科都可以。

應該生蛇 去睇醫生啦

五年前生過 乜事都無

庸醫？

蕭志榮
入去唔好講話睇專科，普通診入去只係幾舊水。放心醫生好好人，快啲去救你老母。

性病
你問下伯母係咪同屯門公園啲阿伯扑過嘢嚟？

痴9線

我都係
睇醫生佢話我抵抗力好弱喎 阿婆先會生
但係原來好多後生仔壓力大同唔夠訓都會生

其實你係咪好憎你老母

皮膚科睇過時浩文醫生
幾次都係4百幾埋單

係生蛇，小問題，食抗生素，7-10日就會好返
不過要盡快，因為生喺頭部的殺傷力好強，會盲 / 聾

乜宜家港大阿豬阿狗都收

佢係睇皮膚科，我冇話當係濕疹。

咪on9啦，生蛇都唔睇醫生

全急症啦

入急症

恐怖

有冇醫科生講下生蛇原因

咪亂吹啦，生蛇食抗生素? 抗生素殺菌唔殺病毒架，要食抗病毒藥架

急症啦屌你！

單邊定兩邊
herpes zoster or eczema herpeticum, see doctor asap!

咁嚴重都唔即刻睇醫生仲要開post有圖係咩心態 就算連登有醫生覆你都開唔到藥比你啦

生蛇唔係咁

一定唔係濕疹

生到咁 點解唔係即刻睇急症仲上網問

herpes

成因有好多
現代醫學黎講都未有100％定論
比較常見係自己免疫力問題為主，有少部份都有感染
（唔係專精呢個方向，有錯屌細力啲）

頭先我咪講咗

vericella zoster virus remission, 有冇生過水痘? 生過嘅話vzv會潛伏喺ganglia到，免疫力低就會出返嚟，因為係沿住條神經線生，所以會一條線同埋通常只會係一邊。

生蛇係由vzv呢種病毒引起，第一次感染會生水痘，好返之後少量病毒會潛伏喺神經線嘅ganglia到，一舊突出嘅野，唔知中文叫咩。當你免疫力低，壓力大，或有其他感染，vzv就會走返出嚟，沿住神經線發作，如果你去google人體神經圖，你會發現生蛇pattern同佢一樣，沿住一條線，通常其中一邊咁生，治療方法，治標來來去去都係令你無咁痛無咁痕，治本就係開啲抗病毒藥,
最common都係acyclovir, 藥理係透過抑制dna polymerase 去停止佢個chain reaction, 從而阻止病毒分裂dna, 達到抑制病毒複製嘅過程

conclusion, 似生蛇

利申 有任何疑問應及早求醫，以上意見並非任何專業醫療建議，不應視作任何醫護人員立場或意見

um點睇都唔似無事, 直接睇醫生先問啦

深圳市第二人民医院

不孝子

佛系方法：
念經迴向比佢
推薦《地藏菩薩本願經》
之前我媽有子宮肌瘤
我念左一排地藏經之後粒瘤冇左

一睇就知生蛇
快d睇 咁既情況已經好嚴重
會有疤

r

你又知人地老豆碌鳩冇事

睇社會衛生科啦

Ebola

熱氣

冇架啦準備定錢同搵埋位

生蛇喎
去睇急症，有特效藥食...

垃圾黎 屌你老母 下下打針打類固醇

痴撚線唔撚係睇急症
喺度貼你老母出嚟
兒子生性病母倍感安慰
快啲啲去睇醫生啦

解釋得好好
睇樓豬呀媽張相，佢呀媽好忍得痛

50歲以上先打得
打一針

係咪免疫系統出事

樓主媽媽耳㝫密咗，有新增肉 ，皮膚似本來唔好，可以的話，除下頸鍊

唔一定啊婆先生
抵抗力差既時候會發

😂

未必架

屌你，即刻落樓睇家庭醫生啦

荃灣葉祺焜 但都幾多人

痴線睇醫生啦

咁撚大劑都唔睇醫生上嚟連燈
叫醫生推介好過啦

細菌感染

性病

Yes, 睇親必打針咁滯
而家轉睇嘉賓14樓劉禮英醫生, 搽類固醇藥膏搽得好, 反而曾醫生好撚反覆, 過2到3星期會自動返發

肯撚定係生蛇 落樓下睇私家就得 特效藥幾舊水搞掂

我睇過陸振岳，檢查得好仔細，個人又細心

生蛇痛到仆街右腳生過蛇住左半個月醫院，好番但右腳痛左8個月之後無晒事。

係突發性咁生定慢慢咁生？
如果係慢慢咁生，生到咁先去睇醫生就真係

垃圾黎

點解？

敷冰袋舒服d
唔好R

快啲睇左GP先

試次老母生蛇
即入急症 再留埋院
唔好拖啦 快d去醫院

你係咪同老母有仇

點解唔睇急症
你係咪弱智

生成咁樣都唔去睇醫生,係咪搞成vzv encephalitis先安樂

飛緊的去睇醫生

睇醫生啦 仲問
唔好拖啦

實係上連登問啦

用砂布cover住然後去睇醫生啦

急症 la
$180.....

咁貴 睇一次陳衍里洗唔洗4k

佢垃圾黎，又多人又貴，我之前爛面 愈睇愈爛！睇左10次都有 ，又食抗生素又搽藥膏，食同搽半年都有，又脫皮又紅又腫又痛，佢話正常，轉左睇第2個好快好返

Ching你今年幾歲

有小小錢嘅第一次就直接車去私家睇皮膚科
遇左有大出血 不過嚴重嫁話起碼嗰度有儀器check
最起碼要知道係咩病
病情無咁嚴重再去睇黃錫明都未遲

同埋私家d藥記得影低藥名 再去藥房配翻就唔洗咁貴

可能係淋巴有事，要中西一齊睇好D。

祝早日康復

我隻手都睇左半年佢
未好番 想知樓上睇邊個好 hung hum 個個有無人睇過

一係入院一係睇醫生喇仲上連登問

樓豬仲有無多啲相？

生蛇會咁嘅咩
我兩老生過都唔係咁嘅樣

好恐怖希望伯母快啲好番
睇過黃埔譚紹棠幾好，上面都有巴絲提過

黃錫明 如果你呀媽因為爛面而有影響心情 真係唔好睇佢
COUNTER條八婆又串 又要排大半日

應該皮膚病，之前有爆刷/傷口?可能入左菌

生蛇
生活太辛苦+抵抗力差+飲食冇營養 好易生出黎
利申，生過
生係塊面好危險，怕影響視覺，聽覺，味覺神經，傷到會條關鍵神經會永久失去該神經功能，即係會盲
咁嚴重，即刻睇私家醫生啦

屌你老母, 有病睇醫生啦, 係到問

你阿媽自己唔睇？

我呀婆後生嗰陣專醫生蛇-.-

去法國醫院睇先
平日門診同普通私家醫生差唔多
至少啲藥一定靚啲先

如果普通科叫你轉專科就轉啦
係會貴啲 不過唔駛入院都係有限錢
命仔要緊

Herpes Zoster.

屋企有無人大肚？
隔離。

哇屌好恐怖 快d睇醫生呀

睇緊醫生

樓主好孝順，老母有事第一時間上連登求教，樓主唔生性病，你老母都應該安慰了

唔係好嚴重 都唔好睇西醫
睇中醫慢慢搞返好個身體
10幾年經驗
西醫冇撚用

好醫生黎

含龍含到咁最好係入醫院睇，除咗依番好啲生蛇之外，仲要處理好細菌感染

拖左4個鍾先睇

仲book乜撚嘢曾志偉 喳喳林去睇急症室好過啦

立即去睇急症

巴打 伯友點呀？
係唔係生蛇？呢幾日天氣好熱 開冷氣俾呀媽休息
記得要洗冷氣因為好多細菌

點解仲上連登問 衝去睇醫生啦

你fail硬啦咁

火攻再上藥

家鄉土炮方法
當然最後咩都解決唔到先好試
你個位好難攪

睇完之後？

係，生蛇，打完針

珍重！

99% 生蛇

方慶生，貴但實力派

葉祈昆 好好同好專業 睇左好多次中醫西醫都唔好佢地聲稱濕疹 但佢一睇就睇得出玫瑰康疹 好勁 可以去睇下

你媽媽咁忍得

佢同我講冇咩感覺，琴日先開始紅今日就開始變成咁

唔知係咩又好似好嚴重就好心你睇急症啦

細咩菌

唔好試 條友好冇醫德
果時生暗瘡 佢淨係係咁幫我打類固醇
到控制唔到嘅時候 佢就搵個醫學美容嘅人sell我做醫美就算撚數

應該又痕又痛，我係你其中一個tg 朋友

生蛇唔會痕

有冇睇我行山

覺得係生蛇
雖然好少果D位,但未必無可能
罕見病例

覺得係生蛇
要3日內睇醫生食藥
如果唔係好大鑊
利申：生過

生蛇真係慘 我之前都試過 睇左醫生都要兩個禮拜先好

遠睇以為暗瘡
希望伯母快啲好番 皮膚病唔快啲處理嘅話真係手尾長

多休息呀真係好痛架

有呀
追緊

好啦，咁我剪快啲

有冇啲tips, who are you

tip 就係你tg 其中一個朋友

濕疹lm

佢叫葉祺焜
真係有料

重讀啦唉

返去再背過傳染途徑

一睇就知呢位師兄先係醫療界啦

好想擠佢出嚟，雖然應該唔係膿

想效果好就要及早治療，因為隻藥只能夠阻止病毒複製，唔能夠消滅病毒，通常發瘡之前都會見到紅暈，甚至局部有感覺異常，有經驗嘅醫生都估到咩事架啦

神經病漢亂講野，有病請及早睇醫生

本身正想推介呢個有醫德又有耐性

g virus

生過2次蛇唔是咁的
蛇主要生喺個身

建議樓主快啲帶老母去睇醫生 即刻！

千其唔好7月20號撐警呀 高傳染活動
都唔好亂咁摸狗隻 咁樣佢地冇得返工架

李梓源 佐敦

講真唔似生蛇

東頭邨？

Yes

個醫生係未姓王

姓曾

仲問....衝急症啦屌

晚黑係姓曾果個

係，淨係睇夜晚

呢個仲要係淋巴位，似係d 免疫系統病

祝伯母早日康復

入院打針啦，過咗時限就冇撚用架喇

樓主 請問醫生點講

同問 ,

祝伯母早日康復

［請立即宣傳7.21 勿再爲連儂牆開post］

Auntie get well soon, take care

睇過.真係仆街黎唔好睇
細細個啊媽陪我入去睇
一入到去就見到佢兩隻腳放晒係枱唔知想投
條友串到乜咁
識人睇過都話仆街又醫唔好

絲打
睇黎你都要順便睇醫生

對唔住冇惡意 但忍唔住大笑咗

btw祝願伯母平安冇事

曾偉之麻麻地
佢會建議打針壓住個病
同埋收好貴

唔知點解我鐘意睇同摸依啲野，其實係咪病黎。。。。？

你係咪有少少強迫症?

係